%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Après le ski, le saut en hauteur]
   Un sauteur tente de franchir des barres successives numérotées. II n'essaye de franchir la barre de hauteur $k \in \N*$ que s'il a réussi à passer celle de hauteur $k-1$.

   Si $n \in \N*$, la probabilité de sauter la $n$-ième barre, sachant qu'il a sauté les $n-1$ premières, est $\frac{1}{n}$. On suppose qu'il saute la première barre avec probabilité $1$. Notons $X$ la variable aléatoire égale au numéro de la dernière barre franchie correctement.
\begin{enumerate}
\item Calculer $\PP(X>n)$ pour tout $n \in \N$ et en déduire que $X$ est presque sûrement finie.
\item Détermine la loi de $X$.
\item Calculer l'espérance et la variance de $X$ (si elles existent).
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
